有無人將近瞓著個陣會突然間諗好多痴線野?

我唔係講緊失眠個陣唔想諗但又自動諗起個類intrusive thought

因為呢啲intrusive thoughts你諗個陣自己係知道佢地唔合理同無意義

我講緊嘅係差唔多有一半瞓咗入去, 但仲有少少思考能力個陣, 會突然間諗起一個好荒謬嘅想法 / 事件, 但諗個時會覺得呢個想法 / 事件係好一樣普通嘅事實

要到因為各種原因無成功瞓著, 清醒時諗返起頭先呢個諗法先至會覺得好痴線, 同時好驚訝點解自己頭先會將呢樣痴線野當咗事實

因為呢類諗法通常隔一晚就唔記得哂, 所以我覆述唔到exactly任何一個, 但個風格大概係咁:
1. 香港總統係穆加貝 2. 聽日要送飯畀XXX(=一個見過但三唔識七嘅同學)食 3. 啱啱有個男人喺窗外面爬咗入來而家去咗廁所

我google類似irrational thoughts falling asleep咁嘅關鍵字, 大部分都係講緊intrusive thoughts, 強逼性奇怪諗法個類, 搵唔到我想要嘅現象

呢種現象有無人試過甚至同我一樣經常有? 究竟學名叫做咩?

我會諗同邊個邊個做愛
你應該係Mina Ahin 同Daisy 如無意外

認真
但你舉得呢個例子, 我都可以用來描述多次
即係個一刻會突然諗起「我聽日會同名井南做愛」, 但唔係作為一個性幻想咁諗起, 而係作為一個確鑿無誤嘅事實咁諗起
不過好少會諗同邊個做愛呢啲咁普通嘅野, 通常係更加荒謬同唔合常理嘅野

Sorry 認真
會唔會你講呢d係因人而異呢 有好多人未必好似你咁會有就來訓著呢個狀態 而係一訓就訓到 而我就通常一熄燈上床係會諗聽日要做咩 幾點起身 etc

見到你我成日都諗起春日小鳩頭

會呀, 初時覺得好驚訝
而家只視之為潛意識抑壓咗嘅嘢浮上嚟
同夢有啲相似

會 通常會突然醒起啱啱諗嘅野唔make sence ， 等又唔記得係咩
通常一到個刻就feel 到自己準備訓

exactly一樣

屌你老母mina係我㗎仆街

次次瞓覺都會
會諗到d九唔搭八嘅嘢 然後就知道自己就快瞓得着

屌 同你一樣!

迫自己起身寫低落本簿度

寫低有咩用

冇
利申：好撚好訓

得閒睇返，會發現諗到好多平時諗唔到/唔會諗嘅嘢 個人會多好多諗頭

會，當我訓着個陣第2個人格就會開始出來

J完夏榮 聖人模式

打delusions falling asleep搵到, 應該係佢

Hypnagogia, also referred to as "hypnagogic hallucinations", is the experience of the transitional state from wakefulness to sleep: the hypnagogic state of consciousness, during the onset of sleep (for the transitional state from sleep to wakefulness see hypnopompic)

Thought processes on the edge of sleep tend to differ radically from those of ordinary wakefulness. For example, something that you agreed with in a state of Hypnagogia may seem completely ridiculous to you in an awake state. Hypnagogia may involve a "loosening of ego boundaries ... openness, sensitivity, internalization-subjectification of the physical and mental environment (empathy) and diffuse-absorbed attention."[19] Hypnagogic cognition, in comparison with that of normal, alert wakefulness, is characterized by heightened suggestibility,[20] illogic and a fluid association of ideas.

根據維基呢段野你應該講得啱

The hypnagogic state can provide insight into a problem, the best-known example being August Kekulé’s realization that the structure of benzene was a closed ring while half-asleep in front of a fire and seeing molecules forming into snakes, one of which grabbed its tail in its mouth.[23] Many other artists, writers, scientists and inventors — including Beethoven, Richard Wagner, Walter Scott, Salvador Dalí, Thomas Edison, Nikola Tesla and Isaac Newton — have credited hypnagogia and related states with enhancing their creativity.[24] A 2001 study by Harvard psychologist Deirdre Barrett found that, while problems can also be solved in full-blown dreams from later stages of sleep, hypnagogia was especially likely to solve problems which benefit from hallucinatory images being critically examined while still before the eyes.

你地幾歲開始會咁?
我係呢年幾先有, 今年廿頭

好正常 人就係要喺空廢時期先有大量嘅創造力

我寫小說都係喺去廁所同訓前先諗到好橋

我都係差唔多21歲先開始咁
通常只會知自己亂諗野
一訓醒就無記憶

估唔到有人一樣
而家一開始諗就知要準備訓著

冇你地咁痴線
但一訓落張床 合埋眼時
個腦就會出現好多神奇 好創作性既畫作
平時正常情況下叫我諗係絕對諗唔到
曾經試過想即刻起身畫底
因為畫功問題 自己支筆呈現唔到果畫面

我臨訓反而諗野會忽然清晰好多 好似會無啦啦諗到有趣嘅ideas 解決到日頭諗唔通嘅野